其實捉棋有咩要決？

點先捉得好？

擾亂對手呼吸

自己係個腦到模擬之後幾步

專心

心事細膩，想像每一個可能性

比對面知道你下一步, 然後細細推敲對面的每一步

有時我喜歡俾對方知道我下二步

《圍棋十訣》
一．不得貪勝。 二．入界宜緩。 三．攻彼顧我。 四．棄子爭先。 五．捨小就大。
六．逢危須棄。 七．慎勿輕速。 八．動須相應。 九．彼強自保。 十．勢孤取和。

歡迎踏入八奇思考領域

其實捉象棋係記憶遊戲黎

開佢手動呼吸

要"訣"
因住俾肥絲見到